在美國當蛀蟲的中國人：北京兩套房還在美國吃低保

在美國當蛀蟲的中國人：北京兩套房還在美國吃低保

如果有個美國人很耿直地告訴你，自己非常不喜歡中國人，不為別的，只為中國人過於「聰明」。你肯定會又好氣又好笑，不明所以。

但如果考慮到這些年來，華人由於過於「聰明」而鬧出的風波——假結婚換綠卡、用庇護或偷渡的手段入境、裝窮騙福利……你也許就會理解，他們為何會對我們持有如此偏見。

去年，上面這張中國大媽大爺排隊領取美國慈善物資的照片，不僅在華人圈裡廣為流傳，更一度佔據了外媒報道的版面。而他們正在瘋搶的，則是當地教堂用來救濟窮人的食品。

據報道，這些領取物資的華人在用袋子裝滿一袋又一袋食品後，竟在教堂附近的垃圾桶旁邊旁若無人地挑選了起來——把較差的食物罐頭直接扔掉，好些的則保留，以便日後倒賣。

這不忍直視的一幕由舊金山KRON4電視台最先報道出來之後，便在網上引發了熱議紛紛。一時間，華人彷彿成了「騙子」和「蛀蟲」的代名詞，成了一群只會鑽空子而不肯付出的人。

然而，我們都知道，在華人移民中，更多的是憑藉勤勞智慧闖蕩美國、靠著一雙手實現「美國夢」的普通人。他們來到美國，為的是夢想，靠的是打拚，並非好吃懶做的社會蛀蟲。

可是從什麼時候開始，一向以吃苦耐勞而聞名的中國人，在海外竟變得如此不堪了呢？

北京兩套房，中國領退休金

還在美國領低保的「中國窮人」

對於大多數移民美國的華人來說，一談及美國的種種福利，總是會相視一笑，感到安心。

美國雖不是典型的福利社會，但政府在民眾社會福利上的開支並不算低。據統計，僅聯邦政府所管轄的社會福利項目就有126種，其中能源部有33種住房和能源補貼項目，農業部有21種食品券、窮人家庭兒童校園免費午餐項目，健康和人類服務部有5個窮人醫保項目，社安局有27項窮人現金和生活資助項目……

可美國人大概怎麼都不會想到的是，這些旨在救助低收入群體的社會福利政策，有朝一日竟會變成某些「聰明」的中國人投機鑽營的對象。

在精英說的讀者群里，我們曾經遇到過這樣一個真實的案例——一位早就拿到綠卡的中國老人，刻意隱瞞了自己在國內有多套房產和每月領取4000塊穩定退休金的現實，轉而加入了美國本土申領社安補助金（SSI）的大軍。

每個月，他都以「低收入人群」的身份向美國政府申領700美元補助金，而和他一起領錢的，往往是許多真正過得窮困潦倒的美國老人。這也是這份社安補助金的本意——為低收入或無收入的長者提供一張最基本的「安全網」。

可那位申領補助金的中國老人，就這麼心安理得地混跡其中，時不時還炫耀性地自誇幾句，認為自己是個很會「把握機會」的聰明人。

其實僅僅在北京三環內，他就有兩套百來平米的房子。由於已常駐美國，他就把房子租了出去，每月收的租金就比白領的工資高好幾倍。

他就這樣繼續享受在美國領補助、當「窮人」的日子，直到被政府部門盯上。現如今，他已被美國政府勒令提交在中國大陸的相關證明，並很有可能會被要求上繳曾騙取的所有福利。

事情敗露後，他終於開始慌了，焦急地詢問是否有遣返或判刑風險，同時還很委屈——「不就是每月多領點錢，大家不都是這樣的嗎！」

事實上，他所言非虛。在美國，「薅資本主義羊毛」的中國人絕非少數，尤其對於某些老人來說，隱瞞自己在國內的資產，或將財產悉數轉移到兒女名下，再以「低收入者」的身份去申領美國補助金，或申請吃住全包還送食品券的老年公寓，這完全就是個穩賺不賠的生意。

在洛杉磯排隊登記老年公寓的華人

而對於另外一些人來說，騙取美國政府福利的手段則更加「多樣」。華裔婦女冒充低收入的孕婦或還在哺乳期的母親，順理成章地成為「婦女、嬰兒及兒童營養計劃（WIC）」的受益者，三個月下來可以領到價值三四百美元的奶票，再把這些奶票倒賣給商鋪，換取現金。

住在美國新澤西州的陳女士，在從2003年10月至2008年8月的這五年時間裡，則以「母親為低收入者」為由連續不斷地向政府申領住房補貼福利，並最終成功獲利七萬六千多美元。

後來才查出，陳女士母親早就住在政府補貼的福利房中，直至去世都過著衣食無憂的日子。

除了奶票和住房外，醫療福利也是他們的「必爭之地」。前不久又爆出一對騙領美國醫療白卡的華人夫婦，也是巧妙地隱瞞了自己擁有房產的現狀，享受了長達六年的免費醫療福利。

「騙福利」的行為被查出後，美國政府勒令二人退還過去六年來免費享受的十幾萬美金的醫療費用，否則將對二人進行起訴，絕不留情。

香港個班送埋福利佢地黎，仲讚分公屋戶藉好似佢地係支那分地咁
以上真人真事喺APM飲茶嗰陣時聽到

種種專騙美國福利的現象告訴我們，某些移民到海外的中國人，似乎早已失去了曾經的質樸與勤勞，轉而變成善於投機取巧的「聰明人」，花樣之多，膽子之大，令人瞠目結舌。

而在海外論壇上隨手一搜，還能搜索到太多教你如何申領福利的「攻略貼」，可這些人卻從沒想過，他們的一時「聰明」早已為將來埋下苦果，更為華人群體貼上了難以洗脫的「惡名」。

趕走騙福利的移民？

特朗普撕碎中國人的「美國童話」

針對非法移民及移民騙取福利的現象，特朗普政府其實自去年以來就已經有了一系列動作，也自然而然地引發了某些在美華人的憂心。

據《華盛頓郵報》報道，總統的一份行政令草案顯示，來美國吃救濟的移民和成功拿到綠卡但是濫用福利的移民，都將是美國政府接下來的重點打擊對象。特朗普政府的一位資深幕僚甚至激進地表示：「美國經濟增長之所以疲軟，就是因為佔便宜和搶工作的移民太多。」

強國人係咁, 不嬲呃呃騙騙, 仲覺得自己大條道理

草擬的行政令中提到：「移民法本來是為了保護美國納稅人和提升移民自立能力，但在某些移民家庭比公民家庭更能獲得公共福利的情況下，移民法更應強制保護納稅人的權益。」

香港都大把

其實，美國政府的邏輯並不難理解。在高稅收、低福利的中國，許多人並不清楚「福利」究竟為何物，是老天的恩賜，還是「不撿白不撿」的便宜？許多人對福利並沒有清晰認知。

而在西方國家，高福利被視作促進良性發展、保障社會穩定的工具，是政府與民眾之間的「契約」。就好比彼此之間約定：納稅人給政府繳稅，而政府默認從稅收中留好一部分，用以救濟那些陷入人生低谷的納稅人，等他們度過難關，會重新對社會做出貢獻，開始承擔應有的納稅義務，不至於在社會邊緣越陷越深。

所以，當不懷好意的中國移民冒領福利，美國人才會如此憤怒——這相當於變相從納稅人的口袋裡撈錢，但這些錢根本沒有發揮應有的作用，而是讓不相干的人中飽私囊，大賺一場。

而對於這樣的蛀蟲，美國人的態度一向明確。

講勤力同R jetso 華人一定係最強人種

在已有的嚴厲打擊的基礎上，打擊的力度只會加大，範圍只會更廣。洛杉磯的一位資深律師也如此解讀特朗普的行政令草案：在不久的將來，騙福利的移民只會面臨更嚴厲的處罰。

如果騙取了美國政府3000美元的福利，就要翻倍罰款至6000美元，加上向美國政府撒謊「低收入」的罰款5000美元，總計要為佔美國福利的便宜支付1.1萬美元的罰款，外加最高6年的牢刑。

聰明人，終將為自己的「聰明」付出代價。

在美國當蛀蟲的中國人：北京兩套房還在美國吃低保……

曾經的華人移民，帶著夢想，靠著打拚，哪怕忍受再大再多的艱難困苦，也會憑著自身努力在美國紮根立足，成為讓美國人尊敬的群體。

可是現在的中國移民，越來越富有，越來越聰明。可他們中的有些人，沒了先輩的腳踏實地，也忘了帶上夢想，眼裡看到的只有利益。

可貪婪換來的除了黯淡前程和整個族群名聲的敗壞之外，並無他物。而他們的「美國夢」，也許只有荒唐的色彩和不那麼美麗的結局。

我呃到錢係我本事 點解要還

本性係咁 去到邊到係一樣

好難想像，畀啲渣滓有民主究竟會發生咩事

香港都好多呢啲人，唔單止係蝗

英國嗰套西方價值，放喺華人度只會被濫用

收返佢地綠卡 等佢地回歸祖國啦 口講愛國 身在美國 屌鳩呢班垃圾

碌落底睇留言，成班人一味話人地美國黑人呃福利咪一鳩樣，根本撈亂黎講
狗改不了吃屎，次次一有咩問題浮現就話人地咪點點點，唔會諗下自己咁做有冇唔啱
人地唔做野一回事，起碼人地真係窮，你收住幾棟樓租仲係乞衣兜爭食，搶人福利，梗係人人喊打啦

強國人不嬲係咁
唔係第一日知道啦

華人賤種基因不服來辯

愛支病人出黎捍衛你地嘅聰明才智未
華人賤種基因你話係咪賤

香港大把啦

公屋仔學人養狗 老豆老母大陸有樓收租住公屋

公屋仔憑咩開冷氣

有冇辦法遣返呢班人？ 記得之前有班來自福建既“美國人” 唔記得咩事，最後俾美國政府全家遣返。

香港需要特朗普

澳洲都有

特色共產主義

兩個種都唔同
班福建同北方人梗係懶同搶福利喇

廣東人好勤力，尤台山人出左名夠tough，駱家輝，薯片，麥嘉就係呢類

所以美國應該區分Cantonese 同Mandarin 兩個種

見住d人揸全新Benz 去拎奶票真係好嘔心

細細個聽到印尼馬拉排華覺得係歧視，依家覺得其它國家排華係正視問題

認真，廣東有獨立本錢
我去話過廣州同台山，d人真係好好
而且諗野好開明

唔係點解廣東話咁多人撐

我覺得要聯合粵人反支

只要母語唔係蝗語就應該係同路人
要分，個名拼嘅音就知

點解中國人可以咁黑人憎
好多國家仲窮過佢地都無咁低莊咁無恥

中華文化幾千年黎既問題

係，我最憎就係呢班仆街
遣返哂返祖國就啱

spin走不利嘅話題

講真排華唔係冇原因
你住咁耐係點既人當地人最清楚
唔通你平時樂善好施都比人打咩

真係再有世界大戰
華人應該俾人清洗

in trump we trust

有冇人可以翻譯做英文，擺上白宮個網，俾美國政府，甚至其他美國人知下都好